「三」唔係一個醫護，但處理過其他國家既罷工

又係我

投票宣布擱置罷工，其實有咩問題？大家有咩好嘈？

1）繼唔繼續罷工係由投票決定，絕對係民主體現。

2）呢個係醫護既罷工，唔係全港既大三罷，你又唔係有權罷工與否既一員，又有咩資格話人點解唔繼續罷工？

3）唔好將你自己既意願同共同責任強加落願意挺身而出既人身上。

4）罷工就救港，復工就救人。不論係罷工定復工，都會係對香港百利而無一害。

5）今次醫護罷工係香港咁耐以來最成功同團結既一次，為日後組織罷工帶黎指標。 （你唔係諗住一次杖就成功掛？）

———————————————————

以下會講點解今次醫護罷工其實唔係輸哂

一. 就組織而言，醫護罷工為大家做左次好好既示範。籌備時間雖短，但絕對唔馬虎。簽到等等為罷工既人注下強心針，唔再係網上鳩叫人「罷工、大三罷」
相信日後各工會會好好借鑑。

二. 就「罷工」而言，唔再係濕鳩打工仔請病假留係屋企就當罷工，而係向公司表明係參與罷工，係一場真「罷工」。

三. 雖然政府無全部妥協，但無醫護咁齊心罷工，加上手足送大禮比關口，絕對係唔係迫到政府一步一步讓步。
希望大家了解呢個係談判既藝術。

四. 今日係醫護工會既投票決定是否繼續罷工，並非妥協或經談判下既交換條件。保留日後主導權。

———————————————————

經過今次醫護罷工，希望對大家有啟示：

甲. 大家應對緊既係一個暴政，唔單單係一間公司，你唔好諗住一時三刻佢就會跪低，即使醫護二萬個會員都罷工，政府都唔會第一時間回應你。
呢一場係耐力既對待。

乙. 對抗是一定有代價，但妥協或不反抗既代價一定係更高。政府一定係連講句支援都唔會。

丙. 「罷工」一定唔會係單一力量迫使政權妥協，即使「大三罷」都係。

丁. 經過肺炎生死搏鬥，市民應該好明白呢個唔係政權死，就係市民亡既遊戲。

感覺香港最終會經歷一場真革命，不論最終是否成功，絕大部份香港人只有係革命勝利中先可以存活落去。

醫護係以行業既名義罷工，但爭取全港人既福利

承受住大部分既壓力

Push

1

2

3

下次留返早上出

香港速食風氣太重
重到係連抗爭都想快速搞掂

係談判下
政權係一定唔會對你既最大要求讓步

除非佢已經係死亡前夕

推

無論佢哋決定係咩，我都會支持醫護！因為有你地，我地起碼關左幾個口岸

推please

認同幫推
今次係欠缺新動力同埋談判技巧有所不足

pish

丙. 「罷工」一定唔會係單一力量迫使政權妥協，即使「大三罷」都係。

多謝你
推！

推

準備全港真三罷攬炒

well said
推

感謝醫護罷工
文宣輿論戰唔好輸！「罷工救港，復工救人」
幾時到其他工會罷工救港？

認同

無論佢哋最後決定復唔復工

香港人多謝佢地先前罷工都黎唔切

點解居然仲有人會屌

其實係咪分化

唔好放棄

推到所有手足喺各大社交平台洗地：「感謝罷工醫護成功爭取九成封關同強制檢疫」

認同
推

支持手足

手術成功病人死亡系列

Respect! 其他工會可唔可以行多步

但裝備果到未解決就差d
同埋收尾差左少少

其他都做得好好

4）罷工就救港，復工就救人。不論係罷工定復工，都會係對香港百利而無一害。

點解復工都係百利而無一害，如果真係咁，當初做乜罷
呢家復工 又冇足夠裝備 又唔係確保唔會秋後算帳 又唔係完全封關
最後都唔會解決問題

當然呢個係佢地既選擇

屌人廢果班其實都唔知做過d乜
成個連登都係口罩，一係就肺炎或笑尻鄰國有幾on9, twitter無人推，白絲帶無人派
捕撚住幾點邊個網搶口罩，最撚識玩就係開post 屌人唔做嘢返住工屌人罷工廢

罷工連人工都冇要求加
仲要俾班垃圾笑，慘撚過做condom

有人講過罷工簽完名就返屋企做乜尻，咁事實都係，起碼要揾第個人搞集會